(陽光司法)「王立強」僅是化名 大陸法院中伏 判決書造假穿崩

近日向澳洲當局請求政治庇護的大陸間諜「王立強」的消息延燒不斷，受媒體報導後更引起各界轟動。不過在一切尚未明朗的情況下，中國大陸當局就立刻發布消息，輪番指控王立強曾在2016年10月因涉詐騙而被判刑，更將裁判書公布出來證明他有罪。

根據上海公安靜安分局訊息指出，王立強是無業的逃逸詐騙犯，本名王立強、26歲，是福建南平人，2016年10月曾涉詐騙罪被判1年3個月有期徒刑，緩刑1年6個月，今年2月再度犯下虛構投資成功詐騙460多萬元人民幣（約新台幣1,995萬元），而今年4月當局立案偵查，消息也指出他所持中國護照和香港護照均為偽造證件，目前當局仍在調查中。

不過就在判決報告書放上網後，就有網友發現，此名間諜在接受調查訪問時所使用的「王立強」僅是化名，並不是真實名稱，而對此綠黨也於昨(24)日針對此事發文，文中寫到，自稱「王立強」的男子日前叛逃澳洲，在媒體上爆料自己是滲透台灣的中國大陸間諜。中國大陸政府在澳媒專訪播出前，緊急製造出很多「王立強」涉詐欺案的證據跟資料，透過上海公安指控他是潛逃國外的詐欺犯，甚至連判決書都寫好放上網供查閱。不過澳洲媒體下午播出完整專訪後，大家才發現原來「王立強」只是他這次受訪使用的化名，根本不是真名！ 問題是，2019年受訪使用的化名，要如何出現在2016年的法院判決內？

在綠黨PO出此事後也引來不少網友留言，網友紛紛表示，「澳洲也在做試探，然後就急著跳了」、「這判決書成為絕響」、「中國大陸慣性手法，人格謀殺當時（事）人，就可以轉移話題」、「中國大陸：判決書上其實也是化名」。

你唔好叫共產黨啦
叫中計黨啦
又畀澳洲撚狗

7

有冇機會連樣都係假，引多次中共踩屎

但中共會唔知條油真名？
有曬樣wo

被人撚狗咁撚

佢地冇理由唔知邊個間諜變節架喎

人格謀殺失敗

笑撚死自己啲馬仔資料都可以錯

諜中諜...

好撚柒

知真名=真間碟
不過用假名整偽證重柒

似係下層唔知頭唔知路自把自為做錯嘢

中共真係仆街到

成日想玩人格謀殺

點知今次柒到鳩都甩埋

得高層知 下層唔知

班柒頭無國際視野囉，佢地一向都有用化名俾污點證人，除非你之前就揚左。

果然做開仆街嘅人係了解仆街點做野

唯一知果個高層可能死左

連自己嘅間諜咩名都唔知，究竟係中共失敗，定係個間諜成功

太多 傻傻分不清

真係日日都撚緊支那人
當佢地傻仔咁撚

推

早排TVB仲日播夜播佢啲「犯罪證據」

(願諒我衰仔睇CCTVB)

知真名即係認係間諜囉

柒撚到
撚狗好波

屌你, 又峰會路轉
又要冷處理了, 成個大陸就黎變雪房啦

澳洲是中國的
自己人撚返自己人

中計

屌笑撚到仆街

又用桂民海嗰招

其實扮唔知，話無呢個人咪得囉

衝出嚟

計中計計中計計中計計中計計中計

裝佢彈弓

屌，撚狗

呢招高明

中國大陸：判決書上其實也是化名

死亡筆記

九龍中計黨啲fd